"use strict";
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
// @flow
const react_1 = require("react");
const layout_1 = require("@Components/layout");
const seo_1 = require("@Components/seo");
const Faq = () => {
    return (react_1.default.createElement(layout_1.default, null,
        react_1.default.createElement(seo_1.default, { title: "Domande Frequenti" }),
        react_1.default.createElement("div", { className: "layout-wrap" },
            react_1.default.createElement("h2", { className: "u-margin-bottom-spacer-large" }, "Domande Frequenti"),
            react_1.default.createElement("div", { className: "card" },
                react_1.default.createElement("div", { className: "card__wrap" },
                    react_1.default.createElement("div", { className: "card__item" },
                        react_1.default.createElement("div", { className: "faq" },
                            react_1.default.createElement("div", { className: "faq__wrap" },
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Posso muovermi in Italia?\u00A0"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Non si pu\u00F2 uscire di casa se non per validi motivi. Le limitazioni agli spostamenti sono le stesse in tutte le Regioni italiane e sono in vigore dal 10 marzo e fino al 3 aprile 2020. Ci saranno controlli da parte delle forze di Polizia. \u00C8 previsto il divieto assoluto di uscire di casa per chi \u00E8 sottoposto a quarantena o risulti positivo al virus. In caso di sintomi da infezione respiratoria o febbre superiore a 37,5 gradi \u00E8 fortemente raccomandato di rimanere a casa, di rivolgersi al proprio medico e di limitare al massimo il contatto con altre persone")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Quali sono i validi motivi per uscire di casa?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Si pu\u00F2 uscire di casa per andare a lavoro, per ragioni di salute o situazioni di necessit\u00E0. Per provare queste esigenze dovr\u00E0 essere compilata un\u2019autodichiarazione che potr\u00E0 essere resa anche seduta stante sui moduli in dotazione alle forze di Polizia. La veridicit\u00E0 delle dichiarazioni sar\u00E0 oggetto di controlli successivi")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Chi si trova fuori dal proprio 3 domicilio, abitazione o residenza pu\u00F2 rientravi?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "S\u00EC, fermo restando che poi si potr\u00E0 spostare solo per esigenze lavorative, situazioni di necessit\u00E0 e motivi di salute")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Se abito in un comune e lavoro in altro\u00A0"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "S\u00EC, se \u00E8 uno spostamento giustificato per esigenze lavorative")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Posso utilizzare i mezzi di\u00A0"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Nessun blocco dei trasporti. Tutti i mezzi di trasporto pubblico, e anche privato, funzionano regolarmente")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "\u00C8 possibile uscire per acquistare generi alimentari?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "S\u00EC, e non c\u2019\u00E8 alcuna necessit\u00E0 di accaparrarseli perch\u00E9 i negozi saranno sempre riforniti. Non c\u2019\u00E8 nessuna limitazione al transito delle merci: tutte le merci, quindi non solo quelle di prima necessit\u00E0, possono circolare sul territorio nazionale")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Si pu\u00F2 uscire per acquistare beni diversi da quelli alimentari?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "S\u00EC, ma solo in caso di stretta necessit\u00E0, quindi unicamente per l\u2019acquisto di beni legati ad esigenze primarie non rimandabili")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Posso andare a mangiare dai parenti?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "No, perch\u00E9 non \u00E8 uno spostamento necessario e quindi non rientra tra quelli ammessi")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Posso andare ad assistere i miei cari anziani non autosufficienti?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "S\u00EC. Ricordate per\u00F2 che gli anziani sono le persone pi\u00F9 vulnerabili e quindi cercate di proteggerli il pi\u00F9 possibile dai contatti")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "\u00C8 consentito fare attivit\u00E0 11 Posso uscire con il mio cane? 12 motoria all\u2019aperto?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Lo sport e le attivit\u00E0 motorie svolte negli spazi aperti sono ammessi nel rispetto della distanza interpersonale di un metro. In ogni caso bisogna evitare assembramenti")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Posso uscire con il mio cane?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "S\u00EC, per la gestione quotidiana delle sue esigenze fisiologiche e per i controlli veterinari")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Che succede a chi non rispetta le limitazioni?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "La violazione delle prescrizioni \u00E8 punita con l'arresto fino a tre mesi o con l'ammenda fino a 206 euro, secondo quanto previsto dall'articolo 650 del codice penale sull'inosservanza di un provvedimento di un'autorit\u00E0. Ma pene pi\u00F9 severe possono essere comminate a chi adotter\u00E0 comportamenti che configurino pi\u00F9 gravi ipotesi di reato")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Quali sono le misure previste in Italia?\u00A0"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "L'8 marzo il Presidente del Consiglio dei Ministri ha emanato un nuovo\u00A0Decreto\u00A0che sostituisce i DPCM del 1 e 4 marzo 2020 e stabilisce\u00A0nuove misure di contenimento dell'epidemia.\u00A0In\u00A0particolare il DPCM reca misure urgenti di contenimento del contagio nella regione Lombardia e nelle province di Modena, Parma, Piacenza, Reggio Emilia, Rimini, Pesaro e Urbino, Alessandria, Asti, Novara, Verbano-Cusio-Ossola, Vercelli, Padova, Treviso, Venezia.\u00A0 Il provvedimento prevede anche misure a livello nazionale e norme di prevenzione generali.")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Che cosa devono fare i cittadini della Lombardia e delle province pi\u00F9 colpite in Italia?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Ai cittadini della regione Lombardia e delle province di Modena, Parma, Piacenza, Reggio nell\u2019Emilia, Rimini, Pesaro e Urbino, Alessandria, Asti, Novara, Verbano-Cusio-Ossola, Vercelli, Padova, Treviso e Venezia si chiede soprattutto di:"),
                                    react_1.default.createElement("ul", null,
                                        react_1.default.createElement("li", null, "evitare gli spostamenti in entrata e in uscita da questi territori, salvo quelli per esigenze lavorative o motivi di salute"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "ai soggetti con febbre superiore a 37,5 gradi \u00E8 fortemente raccomandato di rimanere a casa e limitare al massimo i contatti sociali e di contattare il proprio medico curante"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "divieto assoluto di uscire dalla propria abitazione per chi \u00E8 sottoposto alla quarantena o \u00E8 risultato positivo al virus."))),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Cosa si raccomanda a tutti i cittadini italiani e soprattutto alle persone anziane?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "A tutti i cittadini sull'intero territorio nazionale:"),
                                    react_1.default.createElement("ul", null,
                                        react_1.default.createElement("li", null, "\u00E8 fatta espressa raccomandazione a tutte le persone anziane o affette da patologie croniche o con multi morbilit\u00E0 ovvero con stati di immunodepressione congenita o acquisita, di evitare di uscire dalla propria abitazione o dimora fuori dai casi di stretta necessit\u00E0 e di evitare comunque luoghi affollati nei quali non sia possibile mantenere la distanza di sicurezza interpersonale di almeno un metro;"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "si raccomanda di limitare, ove possibile, gli spostamenti delle persone fisiche ai casi strettamente necessari;"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "ai soggetti con sintomatologia\u00A0da infezione respiratoria e febbre (maggiore di 37,5\u00B0 C) \u00E8 fortemente raccomandato di rimanere presso il proprio domicilio e di limitare al massimo i contatti sociali, contattando il proprio medico curante;"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "chiunque, a partire dal quattordicesimo giorno antecedente la data di pubblicazione del DPCM 8 marzo, abbia fatto ingresso in Italia dopo aver soggiornato in zone a rischio epidemiologico, come identificate dall'Organizzazione mondiale della sanit\u00E0, deve comunicare tale circostanza al Dipartimento di prevenzione dell'azienda sanitaria competente per territorio nonch\u00E9 al proprio medico di medicina generale ovvero al pediatra di libera\u00A0scelta"),
                                        react_1.default.createElement("li", null,
                                            "le persone per le quali la Dipartimento di prevenzione della Asl accerta la necessit\u00E0 di avviare la sorveglianza sanitaria e l\u2019isolamento\u00A0fiduciario devono:",
                                            react_1.default.createElement("ul", null,
                                                react_1.default.createElement("li", null, "mantenere lo stato di isolamento per quattordici\u00A0giorni dall'ultima esposizione"),
                                                react_1.default.createElement("li", null, "divieto di contatti sociali"),
                                                react_1.default.createElement("li", null, "divieto di spostamenti e via"),
                                                react_1.default.createElement("li", null, "obbligo\u00A0di\u00A0rimanere raggiungibile per le attivit\u00E0 di sorveglianza."))),
                                        react_1.default.createElement("li", null,
                                            "in caso di comparsa di sintomi la persona in sorveglianza deve:",
                                            react_1.default.createElement("ul", null,
                                                react_1.default.createElement("li", null, "avvertire immediatamente il medico di medicina generale o\u00A0il pediatra di libera scelta e l'operatore di Sanit\u00E0 Pubblica;"),
                                                react_1.default.createElement("li", null, "indossare la mascherina chirurgica fornita all'avvio\u00A0della sorveglianza\u00A0sanitaria"),
                                                react_1.default.createElement("li", null, "e allontanarsi dagli altri conviventi; rimanere nella propria stanza con la porta chiusa\u00A0garantendo un'adeguata ventilazione naturale, in attesa del trasferimento in ospedale, ove necessario."))),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "Rispetta inoltre queste semplici\u00A0raccomandazioni\u00A0per la prevenzione."))),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Che cos'\u00E8 un Coronavirus?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "I Coronavirus sono una vasta famiglia di virus noti per causare malattie che vanno dal comune raffreddore a malattie pi\u00F9 gravi come la Sindrome respiratoria mediorientale (MERS) e la Sindrome respiratoria acuta grave (SARS). Sono virus RNA a filamento positivo, con aspetto simile a una corona al microscopio elettronico.\u00A0La sottofamiglia\u00A0Orthocoronavirinae\u00A0della famiglia\u00A0Coronaviridae\u00A0\u00E8 classificata in quattro generi di coronavirus (CoV): Alpha-, Beta-, Delta-- e\u00A0Gammacoronavirus.\u00A0Il\u00A0genere del\u00A0betacoronavirus\u00A0\u00E8 ulteriormente separato in cinque sottogeneri (tra i quali il\u00A0Sarbecovirus). I Coronavirus sono stati identificati a met\u00E0 degli anni '60 e sono noti per infettare l'uomo ed alcuni animali (inclusi uccelli e mammiferi). Le cellule bersaglio primarie sono quelle epiteliali del tratto respiratorio e gastrointestinale. Ad oggi, sette Coronavirus hanno dimostrato di essere in grado di infettare l'uomo:"),
                                    react_1.default.createElement("ul", null,
                                        react_1.default.createElement("li", null, "Coronavirus umani comuni: HCoV-OC43 e HCoV-HKU1 (Betacoronavirus)\u00A0e\u00A0HCoV-229E e HCoV-NL63 (Alphacoronavirus); essi possono causare raffreddori comuni ma anche gravi infezioni del tratto respiratorio inferiore"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "altri Coronavirus umani (Betacoronavirus): SARS-CoV, MERS-CoV e 2019-nCoV (ora denominato SARS-CoV-2)."))),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Cosa \u00E8 la COVID-19?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null,
                                        "La malattia provocata dal nuovo Coronavirus ha un nome:\u00A0\u201CCOVID-19\u201D\u00A0(dove \"CO\" sta per corona, \"VI\" per virus, \"D\" per disease e \"19\" indica l'anno in cui si \u00E8 manifestata).\u00A0Lo ha annunciato, l\u201911 febbraio 2020, nel briefing con la stampa durante una pausa del Forum straordinario dedicato al virus, il Direttore generale dell\u2019Oms\u00A0",
                                        react_1.default.createElement("strong", null, "Tedros Adhanom Ghebreyesus"),
                                        ".")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Come si diffonde il nuovo Coronavirus?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Il nuovo coronavirus \u00E8 un virus respiratorio che si diffonde principalmente attraverso il contatto con le goccioline del respiro delle persone infette, ad esempio quando starnutiscono o tossiscono o si soffiano il naso. \u00C8 importante perci\u00F2 che le persone ammalate applichino misure di igiene quali starnutire o tossire in un fazzoletto o con il gomito flesso e gettare i fazzoletti utilizzati in un cestino chiuso immediatamente dopo l'uso e lavare le mani frequentemente con acqua e sapone o usando soluzioni alcoliche.")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Quali sono le regole per la disinfezione / lavaggio delle mani?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Il lavaggio e la disinfezione delle mani sono la chiave per prevenire l'infezione. Dovresti lavarti le mani spesso e accuratamente con acqua e sapone per almeno 60 secondi. Se non sono disponibili acqua e sapone, \u00E8 possibile utilizzare anche un disinfettante per mani a base di alcool (concentrazione di alcool di almeno il 60%).")),
                                react_1.default.createElement("div", { className: "faq__item" },
                                    react_1.default.createElement("h3", null, "Cosa posso fare per proteggermi?"),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Mantieniti informato sulla diffusione dell\u2019epidemia, disponibile sul\u00A0sito dell'OMS\u00A0e sul\u00A0sito del ministero\u00A0e adotta le seguenti misure di protezione personale:"),
                                    react_1.default.createElement("ul", null,
                                        react_1.default.createElement("li", null, "lavati spesso le mani con acqua e sapone o con soluzioni a base di alcol per eliminare il virus dalle tue mani"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "mantieni una certa distanza \u2013 almeno due metri\u2013 dalle altre persone quando tossiscono o starnutiscono o se hanno la febbre, perch\u00E9 il virus \u00E8 contenuto nelle goccioline di saliva e pu\u00F2 essere trasmesso col respiro a distanza ravvicinata"),
                                        react_1.default.createElement("li", null, "evita di toccarti occhi, naso e bocca con le mani se presenti febbre, tosse o difficolt\u00E0 respiratorie")),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Se presenti febbre, tosse o difficolt\u00E0 respiratorie e sospetti di essere stato in stretto contatto con una persona affetta da malattia respiratoria Covid-19:"),
                                    react_1.default.createElement("ul", null,
                                        react_1.default.createElement("li", null, "rimani in casa, non recarti al pronto soccorso o presso gli studi medici ma chiama al telefono il tuo medico di famiglia, il tuo pediatra o la guardia medica. Oppure chiama il\u00A0numero verde\u00A0regionale. Utilizza i numeri di emergenza 112/118 soltanto se strettamente necessario.")),
                                    react_1.default.createElement("p", null, "Ricorda che per tutte le persone che rientrano dai viaggi dalle zone a rischio negli ultimi 14 giorni c'\u00E8 obbligo di isolamento domiciliare fiduciario e di comunicazione al Dipartimento di prevenzione della propria ASL.\u00A0 Vedi anche la sezione\u00A0Viaggi."))))))))));
};
exports.default = Faq;
//# sourceMappingURL=faq.js.map